
Melon.ng Yii 2 Advanced Application Template
===================================

1. [Установка](#markdown-header-install)
2. [Кастомный CRUD](#markdown-header-crud)
3. [Полезности](#markdown-header-useful)
4. [Готовые модули](#markdown-header-modules)
5. [SEO](#markdown-header-seo)
6. [Html-элементы новой верстки](#markdown-header-markup)
7. [Backup данных](#markdown-header-backup)
8. [Тесты](#markdown-header-tests)
9. [Конструктор](docs/Builder.md)

### Install

1.Клонируем, устанавливаем новую ветку на репозиторий вашего проекта

```
git clone git@bitbucket.org:vintageua/melon.ng.git project-name
cd project-name
git remote remove origin
git remote add origin git@bitbucket.org:vintageua/NEW_PROJECT.git
git push origin master
//для получения обновлений движка
git remote add upstream git@bitbucket.org:vintageua/melon.ng.git
```

2.Инициализация приложения и установка всех зависимостей

```
./init
composer install
```

3.Конфигурируем подключение к БД, в common/config/main-local.php и поднимаем миграции

```
./yii migrate
```

Для добавления новых директорий миграций нужно в `console/config/params.php`

```php
"yii.migrations"=> [
	// Добавить сюда новую директорию
]
```

### CRUD

1. [Backend](docs/Backend_crud.md)

2. Frontend
Особых наработок нету, все нужно делать вручную.
Все фронтенд-контроллеры наследуeм от `frontend/components/FrontendController`, пока в нем генерация 
canonical url для страниц, но в будущем будут еще общие штуки добавляться.


### Core modules

1. [Общие сведения](docs/core_modules/GeneralInformation.md)
2. [Конфигурация и конвенции](docs/core_modules/ConfigsAndConvenctions.md)
3. [Как подключить модули](docs/core_modules/Import.md)
4. [Как удалить модули](docs/core_modules/Remove.md)
5. [Как экспортировать модули](docs/core_modules/Export.md)
6. [Рекоммендации по разработке модуля для экспорта](docs/core_modules/DevelopmentRecommendations.md)
7. [Готовые модули](docs/core_modules/Modules.md)


### Useful

1.[Загрузка и отображение файлов/изображений](docs/File_upload.md)

1.2 [Наложение watermark на изображения](docs/FPM_watermark.md)

1.3 [Работа с Adobe Creative SDK](docs/AdobeSdk.md)

2.[Работа с данными при ajax-запросах](docs/Ajax_features.md)

3.Работа с переводами:

Для добавления нового языка, вам нужно добавить его в админке Translations->Language и в common/main.php добавить его:
```php
'i18n' => [
            'class' => 'Zelenin\yii\modules\I18n\components\I18N',
            'languages' => [
                //тут добавляем code нужного языка
                'ru',
                'en'
            ]
        ],
```
для того что бы перевод для данного языка появился в Translations.

При использовании `Yii::t('app', 'your_key')`, ключ перевода будет автоматически добавлен в БД в таблицу для переводов.
Заполнить нужные переводы для ключа можна в админке, раздел Translations.

4.Хранение полей в Configuration.

В админке, раздел Configuration можна хранить данные вида key => value. Это часто удобно для таких вещей, как

* номер телефона на сайте

* email для рассылок

* изобрежение-подложка на главной и т.д.

value может быть следующих типов:

* String

* Integer

* Text

* Html text

* Boolean

* Double

* File

* Date (реализовано на основе kartik-v/yii2-datecontrol)

* DateTime (реализовано на основе kartik-v/yii2-datecontrol)

Для получения значения, сохраненного в конфигурации, во frontend запрашиваем следующим образом:

```php
echo \Yii::$app->config->get('key');
```

Для работы вышеприведенного кода, в frontend/main.php добавлен компонент, проверьте что он присутствует:

```php
'config' => [
            'class' => '\common\components\ConfigurationComponent',
        ],
```

5.[Migration Generator](docs/MigrationGenerator.md)

6.[Configuration form builder](docs/Configuration.md)

7.[Related form widget](docs/RelatedFormWidget.md) - Простой способ редактирования основной таблицы и связанных в одном месте.

8.[Создание табов в редактировании модели](docs/AddTabs.md)

9.[Сохранение multiple dropdown](docs/Has_many_behavior.md)



### SEO

[SEO](docs/SEO.md)

###  Markup
#### Верстка новой корпоративной админки, примеры готовых элементов
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/index.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/blog_page.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/main_table_list.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/one_order.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/order_grid_view.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/products_grid_view.html
* http://vintage-admin.com.dev.vintagedev.com.ua/sortable_categories.html


### Backup
#### Позволяет делать резервные копии БД локально либо на удаленном хранилище
[phpbu](https://github.com/athl64/phpbu-separated) - клон версии [3.1.2](http://phpbu.de/manual/current/en/index.html),
добавлена опция FTP passive mode.

Конфигурационный файл находится в /backup/phpbu.json (как пример здесь же лежит phpbu.json.example).

#### Использование:
    ~ $ php yii backup


### Tests
#### Тесты для компонентов движка

> Если приложение инициализировано в режиме Development - в корне проекта будет
создана семантическая ссылка на файл для работы с codeception

##### 1) Запуск тестов

Для запуска всех тестов выполните команду
```
./codecept build && ./codecept run
```

Чтобы запустить тесты для одной части приложения выполните команду
```
./codecept build -c common && ./codecept run -c common
```

##### 2) Создание новых тест кейсов

Чтобы создать свой тест кейс вам нужно добавить новый класс и унаследовать его
от `\common\tests\base\unit\TestCase`.

Если вам нужен функционал фикстур унаследуйте свой класс от `\common\tests\base\unit\DbTestCase`
